微博拍片答謝受傷警員 藝人鄭希怡稱感心痛：他因保護國家而受傷

2019 年 10 月 1 日，屯門發生警民衝突，期間有人投擲腐蝕性液體，多名記者受傷，亦有一名警員手臂被濺中灼傷。事後，該警員在中國微博上，以用戶名稱「空手小虎」發文，撰寫「受傷日記」記錄傷勢及感受。藝人鄭希怡（Yumiko）今日（20 日）於微博上發布一條長約 50 秒的短片，以普通話感謝該警員的「無畏付出」，為他因為保護國家而受傷感到心痛，並寫上「#港警加油」的 hashtag。

該警員亦分享了鄭希怡的貼文，形容警察是他的「天職」，「付出是應該的，貢獻是必須的」；又稱自己不久後「會蛻變得比以前更強」，將繼續堅守警員的使命「保護國土、保護人民、保護法治」。

鄭希怡在短片中稱，「知道你為了保護國家而受到很大的傷害，心裏真的很難受、也很心痛。」又讚揚「小虎」很勇敢，眾人為他感到驕傲。

她亦分享，自己曾因傷住院，深明治療過程非常漫長也很難捱，對該警員寄語「你一定要咬緊牙關堅持下去，因為有很多人在等着你回去」，又希望他早日康復，盡快回到他「心愛的崗位」上，「繼續全力以赴」。

微博網民：鄭希怡是最棒的

有網民留言讚揚鄭是「第一位公開發聲支持這位警員的香港藝人」、「鄭希怡是最棒的」，多人亦為該警員加油，期待他早日回歸。

事發後，該警員開始在微博上發表日記，交代傷勢的痊癒過程和感受，其後他亦曾接受中國官網《人民日報》、《新華社》等訪問。事發同月，香港警察在 FB 專頁發布一條以「受傷人員心聲」為題的影片，該警員在片中表示，「痛係我哋感覺嘅一種表達，並唔係一種控訴」，又說希望自己康復時，香港已經「回復太平」。

係咪露lin果個？

仲有露T-back

對佢印象只有呢樣

人生最巔峰既兩個時刻

英皇班偽人不嬲全部都係死仆街

垃圾大陸妹鄭烈瓊

愛蝈藝人做乜用小日本既藝名
係時候批斗下

唔意外，佢都係靠痴個女上去做節目

香港一早淘汰左佢

係咪即係夜遊杜拜果個

祖兒暗黃，軒仔暗黃

的士陳深蝗

支那人不意外

共西入精

嗰個李蘢怡，正到仆街

仲未見到蛋記班打手出嚟負皮既
平時好快手架喎